夜與霧法令

至1940年末德軍已基本征服整個西歐，次年保安局開始負責執行《夜與霧法令》[75]。根據法令任何「威脅德國安全者」將以極秘密方式逮捕，即在「夜與霧」掩護之下。許多人由此失蹤，其下落無人知曉[76]。對每個囚犯，保安局均有1張問卷單，填寫其個人資訊，出身國和其對國家犯下的罪行。問卷單將置於信封中，上印「夜與霧」並送往國家安全部。在黨衛隊經濟與管理部的「中央囚犯文件」中，與集中營的文件類似，每個犯人都將得到一個「秘密囚犯」代碼，而非給予戰俘、重罪者、猶太人、吉普賽人等的代碼[註 2]。這一法令在海德里希死後仍舊得到執行。失蹤總人數從未獲得證實，但預計達到7,000人[77]。